Nous avons choisi le thème des exosquelettes. Notre choix s’est porté sur ce sujet puisqu’il traite de l’actualité; notamment avec le développement des exosquelettes porteurs de charges lourdes comme le Guardian XO Alpha dévoilé au début de l’année 2020 ou bien encore avec le projet de l’exosquelette ExoTurn venant en aide aux personnels soignants dans le secteur des soins intensifs.
En effet, les exosquelettes, objets technologiques récents en pleine expansion, et présentant à ce jour un coût très élevé, sont voués à évoluer et à être développés afin d’apporter une aide quotidienne et renforcée dans différents domaines professionnels, telle que le port de charges lourdes, la rééducation musculaire de patients, ou bien encore l’aide aux tâches répétitives au travail. 

Dans le cadre du projet tuteuré nous n’aurons malheureusement pas le temps et la capacité d’expliciter toutes les informations disponibles au sujet des exosquelettes. De ce fait, nous allons cibler nos recherches documentaires sur quelques domaines d’applications. 
Nous avons choisi d’aborder notre thématique aux travers des différentes applications et utilisations des exosquelettes dans les domaines médicaux, militaires et industriels. Dans notre démarche nous cherchons à toucher l’ensemble de la population pour qui les exosquelettes seraient encore inconnus afin de montrer les apports de ces derniers mais aussi présenter leurs limites et leurs aspects négatifs. 
